美國國會參議院取得議員「一致通過」《香港人權與民主法案》

美國國會參議院取得議員一致同意，通過《香港人權與民主法案》。參議院以最快速、俗稱「熱線」的方式處理法案，程序由多數黨領袖麥康奈爾正式啟動。

參、眾兩院今年6月推出法案，眾議院的版本上月通過，參議院的版本通過後，將交由參、眾兩院協商統一版本，提交總統特朗普簽署。

根據眾議院之前通過的版本，法案要求美國國務卿，每年向國會提交報告，審視香港是否仍然有足夠自治，享受美國給予的特殊待遇；假如沒有足夠自治，國會可考慮實施制裁，或審視香港能否繼續根據《美國-香港政策法》，享有獨立關稅區特殊地位。